（BNO）范 徐 麗 泰 ： 20 年 後 香 港 發 展 速 度 快 英 國 20 倍

人物專訪/范太：英推BNO居權 貪圖港人錢\大公報記者 文軒、義昊

英國政府強推BNO居住政策，引起極大爭議。原全國人大常委會委員范徐麗泰近日接受《大公報》專訪時表示，英國當初為了自身利益，令港人喪失居英權，如今令港人可通過BNO政策獲得居英權，同樣也是出於利益考慮，目的在於緩解脫歐及疫情帶來的財赤壓力。她亦指出，英國受脫歐及疫情的雙重打擊，而香港卻可受惠於大灣區發展，「20年後香港的發展速度若快過英國20倍，我並不會覺得意外」，呼籲有意移民英國者慎重考慮。

「1979年3月，港督麥理浩訪問北京與鄧小平討論香港前途問題，當時鄧小平堅決表示要收回香港，但麥理浩回到香港後，一方面公開表示鄧讓投資者放心在香港投資，另一方面卻向英國政府表示鄧小平決心要在1997年收回香港，這麼重要的信息，他竟可以不告訴香港人。」範徐麗泰憶述這段歷史時說，在此兩年後，英國國籍法令生效，規定香港居民所擁有的「英國本土護照」自1983年1月1日起，將變成「英國屬土護照」，港人不再享有居英權，「英國剝奪港人如此重要的權力，卻並無諮詢港人的意願。」

1990年英國政府推出居留權計劃，當時香港共有五萬個家庭符合擁有居英權的資格。範徐麗泰指出，當中包括3.6萬名專業人士，500名企業家等，「可以看出英國當時是在搶人才、搶資源」。

每個家庭貢獻1000萬

「從這些歷史事件中可以看到，英國政府在出台相關政策前，首先考慮到的是自己會得到什麼利益。」

談到英國最近推出的BNO「5+1」計劃，令合資格港人可移民英國，範徐麗泰反問，其他地區的「移民監」通常只需要三年，為什麼英國的BNO計劃卻要六年？她直言，目前英國脫歐經濟不振，截至去年12月，財赤已高達2700多億英鎊，亟需資金投入。

而香港移民每個家庭至少會攜帶1000萬港元，相當於100萬英鎊。「如果有5000個家庭移民英國的話，英國就會有50億英鎊的收入，這對他們來說自然是一劑‘強心針’。」

範徐麗泰表示，若在這樣的情況下仍想移民英國，應作四方面的考慮：

第一是工作機會。也許有少數人可以找到工作，但對於大多數人來說應該比較困難的。「英國脫歐的主要理由之一，就是英國人擔心歐盟國家的人到英國搶走本地人的工作機會。從中可以推斷，通過BNO移民的港人同樣會被視為搶走本地人的工作機會，所以我覺得他們在英國找工作情況不會很樂觀。」

第二是稅率問題。範徐麗泰指出，移民英國且能找到工作的港人一般都是中產，他們的年收入約為5萬至15萬英鎊，但需要將收入的45%用來繳稅，而且還要考慮小孩上學要交高額學費，以及醫療費用自理、貨幣通脹等因素，「他們真的應該思考一下1000萬港幣有沒有辦法應付在當地六年的費用」。

港受惠灣區 前景遠勝英

第三是入籍的變數。範徐麗泰表示，英國政府並沒有明確表示通過BNO計劃在英國生活六年後一定可以入籍，到時可能會根據其自身的利益再對政策進行調整，「所以雖然看上去英國向香港敞開了移民的大門，但實際上沒有提供任何保證」。

第四則是英國的發展前景。範徐麗泰分析指出，英國受脫歐影響，未來的發展將依賴美國，但美國也不會提供太多支援，故其發展速度很可能比其他西方國家慢。但相比之下，香港如果不政治化，繼續做國際金融中心，會享受到大灣區發展的成果。「大灣區的發展是多層次，多元化的。香港要地有地，要人才有人才，要科技有科技，要政策有政策，所以20年之後，如果香港的發展速度快過英國20倍的話，我並不會覺得意外。」她坦言，如果移民是因為羨慕其他國家的發達程度，或者要多想想了，否則未來回過頭來看現在的選擇時，可能會「百感交集」。

金鋼棒

+

20年後香港的發展速度快過英國20倍

得喇得喇

我覺得好撚意外喎
咁快會唔會炒車架

快啲share 俾身邊藍絲

犯婦人潛咁耐，而家都跳埋出嚟補刀

驚人走驚到

好簡單

睇番依家

疫苗

香港打咗幾多支？

英國打咗幾多支？

我唔想發展咁快
只係好好地有自由有尊嚴咁生活就夠

負增長既速度？？

一個75歲嘅人保證你20年後
佢都保證唔到自己仲存在
你信唔信？

呢個係基本邏輯問題

20年後死左無仇報

係, 好似上海咁, 幾年就追過香港啦, 以家仲生多個大灣區, 問你怕未?

佢眼中既發展只有錢

范太

當年你叫我哋唔鍾意嘅可以走

多謝你

Exactly
呢d賣港賊出口術，下次可以唔share

佢地所謂既發展係好多大基建，股市樓市gogogo
就算真係發展到，一般人都難受惠

好呀，我個人就鋤強扶弱

去幫下英國佬手先

最低工資追到人未

工作機會。也許有少數人可以找到工作，但對於大多數人來說應該比較困難的。「英國脫歐的主要理由之一，就是英國人擔心歐盟國家的人到英國搶走本地人的工作機會。從中可以推斷，通過BNO移民的港人同樣會被視為搶走本地人的工作機會，所以我覺得他們在英國找工作情況不會很樂觀。」

奴隸制保障生命體只要工作便有飯吃

上帝說有光便有光
習帝說你可以吃飯才可以吃

第一是工作機會。也許有少數人可以找到工作，但對於大多數人來說應該比較困難的。「英國脫歐的主要理由之一，就是英國人擔心歐盟國家的人到英國搶走本地人的工作機會。從中可以推斷，通過BNO移民的港人同樣會被視為搶走本地人的工作機會，所以我覺得他們在英國找工作情況不會很樂觀。」

logic好有問題

所謂發展仲停留係條街人山人海股市樓價日日升
市民生活質素毫無半分提升
你發飽佢啦阿婆

班高官真係好偉大，明知大灣區發展咁好，英國咁差都成家人去英國工作/ 居留。留返大灣區啲機會比我哋好似葉太個女都寧願去英國做嘢

其實香港有乜嘢發展可言?

只係一個國際大賭場

人哋英國係八大工業國
金融、科技、農業、工業
人哋經濟結構點都穩陣過你香港

一個金融海嘯, 香港就乜都收曬皮

我地有自由行!!!!!!!!!!!!!

又係你，一日出十幾個post扮轉貼新聞去挑動矛盾！

好人好事又唔見你講，淨係識轉貼藍媒新聞挑動移民相關矛盾！

0 x 20....

你望到二十年後先啦

范尚德係下面日日屌緊女唔得閒理你啦

廿年後，佢都入左棺材啦
廿佢老母

點解唔係2億倍？

係咪即係曲線話香港實力足以比起一個國家

30年後30倍，40年後40倍

其實佢啱
發展中國家發展速度實係快過已發展國家架

咁快出黎認證

我認同英國貪港人錢呀
不過其實土共同英國一樣
都係貪港人錢先要搞咁多野
既然香港人有得揀
點解唔揀個有法治可以批評嘅政府
而揀一個有不同聲音就要搞鳩你嘅政府

快唔過佢條屍腐化

二十年後咩打囉

你走咗佬唔做奴隸香港邊有得發展呀。

香港咁多奴隸，咁鐘意返工一日返十幾個鐘養到港共肥肥白白，超過晒英國最高工時，冇得開OT幾多香港人頂唔順。

2047年之後地權如何？

Hi 世柒分身

曲直不分

你死咗啦

負增長

100倍啦不如

20年後都死撚左

點解要發展?

20倍堅尼系數？

20年後呢件奶共范婦都死撚左啦dllm

20年後佢都死撚左

老實講，如果只係講錢嘅話我都唔意外
但係到時香港仲係咪住到人呢

港龍做支那航線做撚到成間公司執埋呀犯婦人

發展=經濟發展？
社會文化自由學術嗰啲唔係發展

20年後你死咗啦

20年後佢都死左啦

失業率香港重高過英國
咩logic

夾下口供先啦
究竟走嗰班係廢青定係強心針啊

講到90年代政府咁衰
你當時做咩位啊？你唔爆出來？
你咪即係助紂為虐囉
今日死出來扮好人

20後既香港市?

1000萬用唔用到六年
屌你老味 香港有幾多家庭成世人有1000萬 有撚病

佢都蠢唔晒喎 過多20年都無咗香港 一國一制

是旦啦
最緊要你快D死睇唔到就得

二十年後英國負增長1%
香港20%

D每日一篇日日係咁講香港繁華盛世, 有無諗過宜家新一代根本唔志在呢類生活
不斷吹奏香港之後發長前起就留到人咩

佢地仲未明而家香港人移民唔係為經濟、為發展
仲停留喺幾十年前中国人搵唔到食先要走嘅思維

訓咗無睇 上海深圳超越咗香港未

速度=/=程度

呢句野有弦外之音

犯婦人係咪知道廿年後自己晨早死撚咗所以鳩up都無仇報

每日一篇過咗年初三，又要開工做功課

成閪日叫人走，今次叫人唔好走，
係咪思覺失調？

每日一篇提大家移民

20 倍點計法?
佢係度鳩噏 定真係弱智?

睇相佬一樣，廿年後你條八婆都唔知响唔响度啦。

share吓都好嘅
心水唔夠清個啲又Spin到變返港豬

又係d FF撚

20年後咪知，不過佢都冇機會睇到架啦

下次訪問要問佢

若果

成日標題黨

吹大啲

20 年後佢死未

廿年後你仲喺度先講

非常同意
14億奴隸免費7X24工作

據樂施會2018年發表的《香港不平等報告》顯示，香港最富裕一成及最貧窮一成住戶月入差距，已由2006年的34倍擴大到2016年的44倍。

發展迅速呀

冇人想發展bo

呢廿年都無進步過

快 英 國 20 倍

英國咁L大
你到時用英國農村比?

下一秒應該比人告國安法

回歸左之後墮落速度更快

並不會覺得意外喎

唔識中文？

二十年後我比個孫舉報我 拉我入集中營

多左高鐵

同港珠澳

仲有三跑

呢班陷家產受港英政府栽培, 而家食碗面反碗底

香港畜牧業發展應該幾勁

你有命睇到先啦

出生資訊： 1927 年 9 月 27 日，中國上海

逝世： 2015 年 5 月 3 日，中國北京

香港既巴打絲打:
唔好理范徐麗泰個八婆係度鳩 up 呀
要走就好快 D 走呀

咁你咪由得香港人去做乞兒囉
你班保皇狗日講夜講煩唔煩

香港人有錢左
但住既地方細左

數據呢？同志空談唔係辦法喎

24年前英國帶領香港，發展速度快過中國20倍

廿年後佢都死撚咗啦

被共產速度快就一定

犯婦20年後仲有命先至好出嚟講

得啦 你17年叫我走, 我而家咪走囉

獨裁政策方面?
認同喎

支持香港變為中國直轄市

范太，個人唔否認經濟好，但亦相信到時仍然好多人都係仍然住係納米樓....

風水佬呃你十年八年，佢一呃就廿年

做人做狗自己揀

我好怕高速，鐘意慢慢黎，我都係去英國

20年後距幾多歲？

係咪講緊壞果方面既發展?

每日一篇

要將香港炸到變廢土 一切重新開始先有可能有咁既發展速度

20年後喎
2年後都未知咩事啦戇撚鳩
你咁撚醒唔好話20年
10年前估唔做到香港有反送中運動

20年後先再講啦，bye

得啦屌你老母

仲有邊隻老妖未出嚟
梁愛屍？

做三姓家奴最好

速度不等於水平

香港20年後發展快過20年前嘅英國 定係點？
我記得1997前香港發展快過中國20年
香港97被收回後 22年發展慢過中國 所以香港人早應該移民返中國？ 飯除麗泰係唔係咁意思

向地獄發展？

20年後你死撚左啦

原來佢都知自己阻住香港發展,要呢代高官死曬先可發展

接受《星島》訪問 范徐麗泰：如覺得中央想破壞一國兩制 最好離開香港

全國人大常委范徐麗泰接受《星島日報》訪問時，再為政府的一地兩檢方案護航，指一地兩檢歸根究柢是信任問題，又指如果有人「覺得內地政府隨時想破壞『一國兩制』」，「最好方法係離開香港」，又笑言「我都聽聞唔不少人鍾意去台灣，覺得生活唔錯，都可以考慮。」

范徐麗泰在訪問中，又力陳「一地兩檢」方案的好處，例如「香港歌星在西九文化區開演唱會，（內地人）在重慶、武漢都可以坐高鐵來港，然後留港消費」。她又指，中央其實不是極力推「一地兩檢」，反而「最有利係香港，其實人哋幫緊你」。

對於跨境執法的憂慮，范徐麗泰認為是有人將內地執法人員「妖魔化到極致」，強調執法人員均明白規矩和界線。

你都算有良心, 只係講20年後
害我半世唔害我一世, 害我一代唔害我十八代

香港乜撚產業工種都冇發條撚呀
連加密貨幣都搞鳩人,打壓uber 既地方學人講發展講進步

香港發展快20倍
人工升2%

二十年後你死撚左啦

但啲人唔同晒

做咩啫，好撚驚人走咩

呢個年紀講廿年後？
面皮厚到一個點！

係呀，GDP升但人權倒退到文革時期

范徐麗泰 : 如不信「一國兩制」，最好離開香港。。。。 ［２０１７］

范婦人未到二十年就死尻左

我唔會感到意外

去唔去外國，原因唔係求發展，而係求個人安全免受威脅；如果要發展，去印度、印尼、越南等發展中國家發展仲好。但唔會有香港人移民去呢啲國家囉。

二十年後唔兌現係咪跳ifc落去搵妳找數？

咁「移民走人」嘅速度又點止快20倍。

同支那20年前講增速快過美國冇撚分別
基數低 加速咪快

你擺到20年先算啦撚頭
20年後撚有香港咩
嗰度叫大灣區 個個講普通話
退一億步俾你發展得好過UK
全部香港人一生都只會係被監控下做奴隸

集氣

下次人大開會制裁BNO

20年後都落咗地獄啦
關佢屁事咩

而家連國際大賭場都保唔住

留番拜山講啦

「他們真的應該思考一下1000萬港幣有沒有辦法應付在當地六年的費用」。
1000萬不足夠用6年

有冇人翻譯俾reddit啲人睇下

好似話當年港督宣佈要將香港移交中國，佢即場喊

20年後變返第三世界發展速度梗係快啦

講乜都無用 中產一定走大半

唔使20年，10年都夠了，10年後香港已溶入大灣區，一定會超過小英國。

用香港同英國比？

英國係主權國家
難道佢認為香港都...

已報國安

關唔關後生事先，定你lam你呀？收皮啦

希望飯隨黎派長命啲，可以睇到結果。。。

倒退二百年變第三世界, 廿年後再發展, 咁個速度點都快啲嘅...

我哋就放長雙眼睇你班支那人點發展香港

20年後？

仲講20年後
而家都同2041年差唔多啦

英國每年平均GDP -1%

香港每年 GDP -20%？

仲要等20 年

二十年後港人因黨安法而要入集中營坐監的人數發展

梗比英國多

又咁講
呢個賭場短時間內都唔會畀人拆招牌嘅

冇咗個賭場,對深圳河以北一啲好處都冇
黑錢總要有個閘口變白

20年後佢都死鬼左，關佢西事咩

佢范婦人收埋咁多黑錢 要買名牌梗唔夠

窮撚平民 1000萬唔夠?有咩人捱一世有1000萬 咪一樣咁生存 全部死撚哂?

呢條廢老 咪撚理佢鳩up啦 好驚奴隸走哂 佢地無得做奴隸主之嘛

中央集權國家經濟發展一定係快過民主國家
講埋d阿媽係女嘅野

20年後真係得既 實會有人移民番黎
係你批唔批姐
不過20年後先算啦
珠三角 一帶一路 大灣區
講左咁耐 有咩成績出黎呀

向後發展20年 一定快過英國啦

以前知全世界冇路數走咪大大聲屌人
「咁唔鐘意咪走」

而家bno 任走咪即刻改口

梗係啦 范婦人一向無恥

佢有冇20年命

成個歐盟同香港比

呃鳩人就有 成績 咪爛尾樓盤

高額學費？？
醫療費用自理？？
佢有冇了解過個簽證

樓價,堅尼系數高幾多倍

大灣區邊度會work
廿年後香港必定差左 幾乎肯定
但佢到時肯定死左 鞭屍無引
20年20倍

20年後條八婆死撚咗啦屌

LM bin c

監控人民方面發展快20倍呀

咪等d低等藍絲買飽佢 每次一有爛尾樓盤新聞 就真心開心 蠢藍絲係抵死

坐監人數都快速發展20倍

香港“移民監”就係7年

大話講一百次就有人當真

一個老野同你講將來

係呀係呀
我擺明甘心比英國佬搵笨
明知英國佬想要我d錢呀
但我d錢一係雙手奉上比英國佬
一係倒撚哂落海 都唔撚會益鳩你港共
吹咩

因為英國係已發展國家

佢幾時變左風水佬

20年後你死撚左啦！

20年內你唔死我感意外

廿年後佢仲喺到再講

香港人有BNO未有BC都可以參加英軍、做英國公務員，有BC就做外交官，選議員選首相都得
香港人入解放軍外交部都唔得，真係九等支那公民

我信吖，不過唔到我有份吖嘛

要成20年 即係話祖國無撚用啦